盼成職業選手電競少女 棄考DSE追夢

盼成職業選手
電競少女 棄考DSE追夢

港聞

【本報訊】為夢想，你可以去到幾盡？為入大學，中學生在文憑試（DSE）爭個頭崩額裂，惟兩名應屆考生，為成為職業電競選手，毅然放棄學業。17歲的彭泳熙，成績一直不俗，老師更預測她物理和數學延伸部份可奪5*佳績，但她全部科目考試都缺席，就是為了追夢。
記者：李詠希

泳熙自中四暑假開始打機，中五立志將來要成為職業電競選手，現為電競女子隊Miss Ripper的成員。她說因打機成績下滑，老師不斷用DSE向她「洗腦」，反而令她驚醒，「之前以為讀書係為求知識，但原來只係為咗DSE」，故不想隨波逐流爭入大學。

彭泳熙自中四暑假開始打機，中五時就立志成為職業電競選手。
朱永倫攝

女王盃亞軍拒考大學

一心爭飲香港電競業的「頭啖湯」的泳熙說：「老師都有問點解唔考埋DSE先追夢，但𠵱家香港電競起步，需要有人支持，如果做第二、第三批嘅話就會太遲。」她指，電競要靠個人實力，更不是賺不到錢，現時開始開台直播打機，已陸續有觀眾捐款，期望盡快儲更多人氣和提升實力，令自己無悔。
另一電競女子隊Team Dream Force成員、19歲的鄧惋心，DSE期間仍參加「英雄聯盟女王盃」，奪得亞軍，她當時要每周團練4至5日，有時更練習至凌晨2時，因此放棄考入大學。
「一生人讀咁多書就係為DSE，自己都覺得對屋企人唔住」。自言性格「3分鐘熱度」的惋心，不輕言放棄自己夢想，更為此與家人鬧翻，游說多次，父母態度稍為軟化，「家人話畀一年時間我，如果冇成績或者要解散，我就要走，搵份穩定嘅工」。
惋心近年打過4至5場比賽，除了自身努力，也期望政府制訂相關政策扶助香港電競業發展。她指出，香港目前缺乏正規課程培訓電競人才，又指與其政府投資搞大型電競活動，倒不如花錢進行更多貼地宣傳，如介紹電競業的出路等。
泳熙也同意此說法，批評政府欠缺對電競的宣傳，令年輕人不敢入行。她指，香港不乏有實力的電競選手，但缺乏扶助，就會轉到其他事業發展，「咁只會惡性循環落去，一直發展唔到電競」。

鄧惋心於DSE期間參加「英雄聯盟女王盃」奪得亞軍，決定放棄考大學。

相關新聞

業界促政府辦正規課程

港聞 13小時前

彭泳熙自中四暑假開始打機，中五時就立志成為職業電競選手。
朱永倫攝

鄧惋心於DSE期間參加「英雄聯盟女王盃」奪得亞軍，決定放棄考大學。

我養你

等包養

好多人練定等亞運架咁快篤爆人

藉口 比啲心0雞湯呃撚哂

佢真係好勁 打sup比mk仔carry都仲係白金（上季鑽）
咁都打到職業開台...如果你睇緊我想同你講 d人睇你唔係實力 係睇下女咋 實力？鑽石都未有 淨係識sup點打職業

做乜撚實況主 花樽就花樽啦 睇女咋都係個句